圖書館初一至初三休館

農曆新年將至，康文署今日（2日）公布，香港各大公共圖書館將於年三十晚（15日）提早於5時休館，而年初一至初三（16日至18日）所有香港公共圖書館、流動圖書館和學生自修室亦會休館。另外，圖書館的電腦系統亦會在年三十晚下午6時至初四上午6時30分進行，期間網上圖書館目錄、續借等服務會暫停。

每逢農曆年尾，各大機構會陸續「收爐」，康文署今日提醒市民，香港公共圖書館，包括香港中央圖書館及各流動圖書館，會在年三十晚（15日）下午5時休館，惟不包括逢星期四休館的圖書館及於下午4時30分休站的臨時南丫島北段公共圖書館服務站。

而所有香港公共圖書館、流動圖書館和學生自修室將在農曆年初一至年初三（16日至18日）休館。去到年初四（19日），除逢星期一休館的圖書館外，各公共圖書館的開放時間與其他公眾假期的開放時間相同。

真係唔明點解圖書館依d地方
假期反而又早收又休息

咪係 完全調轉黎做

啲職員唔洗放假？
三十幾蚊一粒鐘，撚同你開工咩。
Full-time一萬蚊都冇

上面幾個奴隸?

你要放假人地唔洗？

新年d痴線佬無地方比佢口upup

有話要d職員直踩咩
咁戲院, k房d職員平時點假 ?
請人同輪更咪得囉

咁D痴線佬點算

農曆新年仲流連圖書館唔係痴線佬仲會有啲咩人

喜歡看書的人

多人少人有乜所謂 又唔係做生意
少啲人仲好

圖書館新春休假惹不滿

公共圖書館於新春期間休館三天，以定期檢查電腦及多媒體系統。不過，張先生認為公共圖書館乃巿民消閒好去處，選擇在一連三日的農曆新年假（初一至初三）休館，對市民造成不便，「圖書館大人同細路都啱去，新年假期應該照開，方便巿民！」

呢啲仆街，一年三百幾日，係都要年初一二三先去呀？人地唔使放假拜年呀？

咁L咁鐘意新人年去圖書館。
不如請你做兼職。3x蚊/hr囉。你做唔做?

圖書管理員就係人

餐廳職員就係狗 年初一都要開工

呢度有條柒頭做圖書館

私人機構可能有雙工或以上呢

但帶頭剝削既政府請外判唔可能有雙工

咁係勞工待遇問題 唔係開放時間問題

拜年根本on9
俾我揀寧願去圖書館

冇得去自修室擺利是

我唔係喎，你講你自己？

on9
餐廳做生意，老闆當然想賺錢，仲要比雙工先請到人開工
圖書館有撚雙工呀？

你老母就雙工，新年三工呀

幾廿年都係初一至初三休館架啦
而家先嚟嘈

你咪search下圖書館助理幾錢一個鐘

方便喎,比錢先啦

係咪咁多新會然

#15先係舊閒

香港就係多得你依啲死仆街冚家產
新年性誕都要迫人開工娛樂你
就係因為你依啲自私冷血嘅心態
搞到香港人超時工作係必然
連支那工廠佬新年都有春運啦
莫講外國平時放5點添嘞
你係咪要搞到工作環境衰過支那你先安樂?

戲院 k房 噉做係咪等如啱?
畀啲同情心得唔得?

利申 未返過工但我相信冇人鍾意假期開工

大把公司都冇得放

輸輸聲
一陣圖書館冇人去又話政府on9呢啲時候都開浪費資源

張先生又不滿

岩 咁大個圖書館 因為職員要放假唔開 其實係資源浪費

出到 3倍 5 倍 10倍人工 我就唔信無人想做

政府請圖書館職人都搵外判搞啦，點會出幾倍人工叫人開工呀

我覺得供需問題， 政府合約加多d錢， 外判商自己負責點安排人手。

香港新年已經唔似十幾年前及再之前咁通街唔開門， 基本上連鎖食肆同超市便利店都一定開門， 其他都有幾成有開舖， 極少地舖休息足3日或以上

不過圖書館休息幾日真係為年檢電腦系統

政府外判得出去既合約都經常係價低者得,
帶頭剝削

圖書館呢班咪算好,
做清潔既最撚慘,一樣要開工,

咁多人講餐廳
諗返起以前年初一出街係冇嘢食
依家就差唔多間間都開晒

又撚

係
其實都唔好
員工都想放下假

咪因爲班仆街想賺多d錢 多人放假就自然多人出街消費 咁多水魚仲唔迫自己員工繼續開工 自己放假等數銀紙咩

新年想食嘢都講明收雙倍
除非連鎖鋪

新年流流輸輸聲
on9先去圖書館

維修電腦系統隻IT狗無人理

咁撚鐘意新年睇書

自己去申請做圖書館臨時工

年三十開到初十五丫笨

屌你老母得你要過年放假，圖書館果撚掉就照常返工？你呢類仆街有冇咁撚自私

仆街戇鳩仔屌你老母

香港啲圖書館係最浪費資源同貪污腐敗嘅部門！

平時用高價同自己友買埋啲垃圾書，呢啲書本來係去堆填區，一毫不值。

都係供需， 合約條款加公眾假期係平時人工兩倍，如果唔夠人做咪唔公眾假期開

人地唔洗過年？24小時為你服務？

德國爭取緊一星期23小時最高工時 個個人係度葡萄
圖書館㪟年初一至三 就有人不滿人地有假放

圖書館班it無得放

香港大把工無得過年，人工問題

重點應該唔係班外判員工返唔返工
係政府果班aco/co/館長返唔返工
班外判唔返工，d野最多做慢d。

其實政府部門，星期六日都要開門
特別係運輸處同人民入境事務處果D,有乜理由我整車牌或者申請passport 果d我要特登請假去搞.

開雙工大把人肯做

班外判肯返，都要有一兩個公務員睇場 睇住佢地
班公務員點會肯返

雙工...
你要求都幾低吓

洗乜睇

果班就算冇雙工都會照番

好多野係要政府班公務員先識整
外判多數都係做借書還書續借上書果d

最on9係一星期入面有一天休館

人手安排上可改為天天開館方便市民 點解唔做

你幾時見啲狗鐵巴士司機全放紅日？

看更保安係咪又要拜年？

緊急煤氣維修消防是咪死人冧樓照放假？

家陣你市民公僕呀，做皇帝呀？

屌你係應該爭取加人工啦
市民唔放假點去圖書館

可以話部份服務暫停， 停人手借還書服務上架， 只有限度放幾個保安係度， 加一條友負責處理突發事，只放人入黎坐睇書用機借還書

屌你呀，入到去咪成堆輸圍住你，到時你成身輸卷味，輸死你呀屎忽仔

唔賭咪唔洗輸